《香港獨立宣言》

「我們不是沒有顧念我們中國的弟兄。我們一再警告過他們，他們的立法機關企圖把無理的管轄權橫加到我們的頭上。我們也提醒過他們，我們移民並定居來這裡的狀況。我們曾經呼喚他們天生的正義感和俠肝義膽，我們懇切陳詞，請他們念在同文同種的份上，棄絕這些必然會破壞我們彼此關係和往來的無理掠奪。對於這種來自正義和基於血緣的呼聲，他們卻也同樣置若罔聞。迫不得已，我們不得不宣布和他們分離。我們會以對待其他民族一樣的態度對待他們：戰時是仇敵，平時是朋友。」

歡迎補完

有中國兩個字
冇香港兩個字

fail

用中文唔用粵文，fail

請各位補完

抄美國獨立宣言

請巴絲補充

弟乜撚兄

可以用多啲本土啲既字句，不必執著抄美帝獨立宣言

同佢地並非同文，亦未必同種

好多我們,他們 做乜鬼

1) 講歷史及政治背景
2) 區分兩者不同 -> 說明兩者信念,制度,價值觀等不同
3) 否定愛中國論, 統一論, 港中並非兄弟/母子等倫理關係
4) 共匪侵佔/破壞香港既種種事實/情況
5) 香港必須獨立建國, 重點係團結返香港人

咩弟兄
血濃於水咩

推

咁夜仲唔訓？聽日唔撚洗做啊？你邊間公司嫁？洗唔洗叫你老細俾多D OT你啊！

「我們不是不相信中國給香港一國兩制之承諾。我們一再警告過他們，他們的立法機關企圖把無理的管轄權橫加到我們的頭上。我們也提醒過他們，中英聯合聲明有約束力及法律效力。我們曾經呼喚他們謹餘之人性及合約精神，我們懇切陳詞，請他們念在香港對其經濟重要性份上，棄絕這些必然會破壞我們彼此關係和往來的無理掠奪。對於這種來自正義和基於友誼的呼聲，他們卻也同樣置若罔聞。迫不得已，我們不得不宣布和他們分離。我們會以對待其他民族一樣的態度對待他們：戰時是仇敵，平時是朋友。」